麥美娟批網上眾籌「無王管」 政府：無意規管

政府指，目前沒有計劃擴展規管籌款活動的法例至網上眾籌。有議員批評，政府無意堵塞相關法例漏洞。

財經事務及庫務局局長許正宇：「有關法例的立法原意，是為了防止在公眾地方進行相關籌款活動時，會造成妨擾或者阻礙，相關法例不適用在網上籌款活動，現階段無計劃把相關法例延伸到網上籌款活動。洗錢那些活動，其實已經有規管，作為規管角度，不一定每一個環節都要有角色。」

立法會議員（新界西）麥美娟：「局長知否月初有一個人聲稱籌得1600萬，但之後又說要解散，錢不知道去那，繼續這樣拿錢。用眾籌的方式，不用交稅、不用牌照，又不用報告，比出糧更好。局長你們的工作到底是怎樣？」

我鐘意俾錢人洗關你閪事咩

眾籌平台本身都會留意會唔會有不尋常嘅大筆錢資助架on9

mayanne係咪又想爆粗？

係都規管咗幾千萬一幅字畫的籌款晚會先啦
分明就係洗黑錢

唔俾眾籌咪賣字畫囉

做咩不推文呀
幫你推

幾千萬字畫

禁慣左

佢好撚樣衰,可唔可以立法規管, 同林鄭同一個tier

局長：反正都係人血饅頭，阻人食先罪大惡極

香港都無左 ICAC 好耐

[連登史上最慘痛教訓] 集體炒車事件，導致老鳳成功「一夜致富」

即係無意規管老鳳
梗係啦，規管都規管唔到啦
老鳳又唔喺香港
仲要用加密貨幣睇你點撚樣管

自己鍾意做狗比人管就拉埋全香港人落水，d錢我既你理得我點洗？

連政府都唔放眾籌在眼內

d錢係我既
我係鍾意派錢比同路人呀
咁又點呀？

條粗口婆想規管全世界？

邊個平台可以唔公開身份籌錢？
好窮 想籌錢

啲網站係外國網，點規管

今日國安法，明日網安法